statistical test Choose Problem，希望各高手賜教!#adore##adore#

先利申我係一個半工讀零Statistical學問的學生，近黎做FYP，紿終我都搞唔清如果我想data comparison 的話應該要選Pearson product-moment correlation coefficient, Spearman's rank correlation coefficient 定 Simple Regression Analysis 呢?
我的data全部都係quanlatative data
我只知道Simple Regression Analysi要有三個assumption之下先可以成立，即係要做多三個test 去證明可以用regreesion，同Pearson, Spearman 又有咩分別同應該點擇呢?
Thank You

Push

正常不正常呀，是不是parametric呀
其實咪答左

即係我應該先做normality test 睇下係咪normal distrubate
如果係就係可以做regression 同 pearson
唔係就Spearman's?

其實你試下就咁隊埋去都得, 現實好多時都係好撚HEA. 上網搵下個兩個TEST 點用已經睇晒啦

Ching

問題

1. 你啲係咪continuous or categorical data?

2a. continuous -> Pearson's bivariate corr.
2b. categorical -> Spearman's bivariate corr.

3a. If DV/DVs are nomimal, then "multinomial logistic regression"
3b. If DV/DVs are continuous, then OLS regression.
3b.1. check VIF - violence inflation factor 大唔大過10.00，大過代表multicollinearity.你要再做data processing.

如想繼續討論，則留TG ID.

多謝。

謝謝你，我最後發現其實我二個data都係depenet variable and continuous data
所以係唔可以做regression analysis
我會做nomrality, linearity and constant Variance test 去test可唔以做
Pearson correlation coefficient 唔係就會用Spearman